84間待拆空置公屋 首次短租兩年

84間待拆空置公屋 首次短租兩年

港聞

白田邨13座距離清拆尚有3年，可騰出69個單位。資料圖片

【本報訊】為加快公屋輪候冊的上樓進度，房委會策劃小組委員會昨日開會，通過將納入重建但未清拆的空置公屋單位，以兩年短期租約方式編配給輪候冊家庭，住戶在租約期滿後可以與其他重建戶一樣遷至新落成接收屋邨，暫時預計可提供約84個單位，部份已完成翻新，料可能最快下月可納入編配，是房委會首次與公屋租戶簽訂短期租約。

資助房屋小組委員會主席黃遠輝昨亦有出席策劃小組委員會會議，他在會後承認小組開會時討論如何善用公屋資源，已通過將納入重建但尚未清拆的公屋單位，只要距離清拆工程多於兩年，單位經過基本翻新後，可以短租方式出租，並按現時公屋輪候冊上的編配制度作編配，唯一不同是若住戶拒絕有關編配，將不會當成放棄其中一次編配機會。

約滿可遷往接收屋邨

黃指，此類家庭需簽署短期租約，列明兩年後需搬走，與同邨重建戶一般遷到新落成的接收屋邨。黃大仙美東邨的美東及美寶樓去年落實重建，單位將由原本665個增加至約1,900個，因當中有15個單位住戶透過特快編配計劃下提早遷出，可騰出單並翻新作重新編配之用，而該屋邨兩幢樓宇將於2020年11月清拆，現時距離拆卸尚有2年10個月。重建中的深水埗白田邨13座亦可騰出69個單位，該廈距離清拆尚有3年，合計兩邨共有84個單位可納入計劃。當局稍後會評估計劃成效，或擴展至其他重建屋邨。

■記者鍾雅宜

叫d家庭搬來搬去 （各種改地址手績已經煩到嘔）

俾單身獨撚住就話啫